杜特爾特：南海爭議僅訴諸外交努力 不敵中國不能開戰

菲律賓總統杜特爾特資料圖片 © 路透社圖片

杜特爾特在講話中就當局為何不推動海牙仲裁法庭在2016年就南海主權爭議，作出對菲律賓有利的裁決進行了回應。他表示，菲律賓國內應緩解情緒，通過外交途徑已對中國對南海的大面積海域的主權聲索加以應對。杜特爾特堅持採取外交努力的重要性，並稱“除非我們準備好進行戰爭”。

杜特爾特說，“（針對南海爭議海域）中國正有所聲索，我們也正有聲索。中國擁有武器。我們則沒有，就是這麼簡單。他們控制着這批海域……我們能做什麼呢？我們應進行戰爭，但我不能承受它。也許其他的總統可以，但我不行”。

杜特爾特表示，願意承認就這一問題他無能為力。他還指出，無論是對中國還是美國都毫無過節，並稱不贊成在菲律賓境內設立外國軍隊基地。他說，“如果你現在建立一個基地，這將會確保如果戰爭發生了，因為將有核武器被送進來，它將會導致菲律賓種族的滅亡”。他說，“我們不斷努力保護我們在南中國海的權益，既不欠人情，也不是他人的旗子”。

杜特爾特指出，“我們擴大了菲律賓外交的範圍。 我們與願意任何在平等和相互尊重的基礎上與我們互動的各方建立起建設性關係，並改善了與最重要合作夥伴的關係，使我國處於更好的地位，可以在不斷發展的區域秩序和新興的全球環境中促進我們的利益問題。”

講話中，他還向所有在疫情期間堅守崗位、幫助民眾的人致以謝意。杜特爾特表示，由於政府及時採取措施，減少了130萬到350萬人的感染。政府目前仍在努力提高檢測能力，目前全國範圍內已經有93個符合資質的實驗室，並爭取在七月底能夠完成對140萬人的檢測。

杜特爾特強調，政府必須儘快讓經濟復蘇。他呼籲國會儘快通過相關法案，來幫助企業和增加政府收入。他強調基礎設施建設，即“大建特建”計畫，能吸引投資、增加就業，是經濟復蘇的跳板等。

唔肯向美國求助，菲律賓已跪

賓仔同印度差好遠 歷史黎睇都係鍾意奶鍾意跪

咁pompeo要搵佢傾下

一開頭呢條傻柒係國內勇武掃毒
以為佢好撚勁
點知原來又係打自己人最叻
外交一pet屎咁

美國對菲律賓可以尷尬啲, 前宗主國
佢唔插手算好

想食兩家茶禮

屌你老母
拿拿臨畀個蘇比克灣畀美軍啦

呢條廢柴果然養唔熟

想求美帝幫手

我唔覺係跪，只係出左個offer 俾美國

佢話唔夠支那打所以唔會考慮打

潛台詞就係自己其實想打佢老未，純粹係唔夠做先算鳩數

呢個時候如果有個夠勁既勢力出咗黎....?

即係一路幫支那含一路叫支那俾返南海佢？

講真
小國悲哀
東南亞，係得越南比較有guts

客觀睇菲律賓真係無乜軍備

奶共狗都係有樣睇
佢只不過係隻習近平加大口狗曬黑咗嘅混合體

垃撚圾
美國比咁多裝備比你地都唔夠打

其實成個東盟 係咪中共一縮番條九段線就瓦解？

問題中共冇得縮，一縮全國帶起既民族主義可能會不穩，覺得政府一直講既強大係呃人。所以南海方面如果美國同盟友炸晒佢 d填島，佢都會死撐。

一縮即刻比人爆爛哂d海礁基地。

佢果三隻船本身係皇家海軍專登整俾香港用的船黎
97 前賣左俾佢地....個設計只係主要做海岸監察唔係用黎打人架....

贏左無得分就好笑

他還指出，無論是對中國還是美國都毫無過節，並稱不贊成在菲律賓境內設立外國軍隊基地。

得把口硬，啱啱美國航母先經賓賓中間入南海，根本已經歸番隊

呢間報導得最詳細

杜特爾特俾人感覺好無奈 , 佢話菲律賓無能力打仗但又無方法阻止大國喺佢國家附近打仗 , 只希望唔好人地打打下交飛粒核彈去佢國家

其實美國要用佢個軍港根本無得拒絕

杜特爾特說，“（針對南海爭議海域）中國正有所聲索，我們也正有聲索。中國擁有武器。我們則沒有，就是這麼簡單。他們控制着這批海域……我們能做什麼呢？我們應進行戰爭，但我不能承受它。也許其他的總統可以，但我不

ff mode:「有人打柒佢我會跟機」

老美：而家我打，你跟唔跟隊分埋一份？

我睇佢意思似係佢叫你地要打就死遠D多過奶邊個
個幾個島你話知你算

癲狗回塘

僕人國家

咁佢講到明要打就一家輸
因為軍備唔夠中共黎
咁佢有咩計

其實連仔成日話菲律賓奶共牆頭草，都要考慮下佢既處境，自身國家又窮軍力又係數一數二既差，對面就係個大惡霸，但又唔想比美國完全控制，最後夾係兩大國之間，做咩決定都係死咁款

蘇碧灣除時比返美帝咪得囉

其實比美國控制應該唔係壞事？
只要受美國控制
美資就會願意發展菲律賓
香港都係比英國控制先發展得咁好
日本戰後又係比美國控制
資金最怕去一個不受控的地方發展

又有邊個國家想比人完全控制呢，就算窮都有自尊，再講比另一個國家控制你自身既利益必定受損

廢鳩

二戰昭和天皇下詔投降嗰時
有啲海軍艦長係返到母港先向下屬宣讀聖旨
就係怕如果係公海宣讀的話,下面會唔服

依家嘅中國就係咁
不斷鼓吹民族主義,但同時又未有希特拉向世界開戰嘅決心
所以呢排不斷有堆專家出嚟話未係時候五筒台灣

明明係唔跪中美
而家唔跪美國都變左係跪屌

其實香港咪仲衰，香港人一樣想做牆頭草，向美國一邊倒，連美國既仆街野都攬埋

又話狂人又盛

原來又係啲只識欺壓自己人民嘅垃圾

咁南美點解會反美？
Google吓美國喺佢地度做過咩先啦
有得揀邊個想做人契弟呀

垃圾即係垃圾

中立黨, 不過佢都借道畀航母通過

可能係學香港公安咁掃返黎自己做喳

佢地國土明明好大 但得D廢人

又係度扭屎忽花，想搲著數啫

真係廢 你睇中共點搶黃岩島就知

有得唔借咩？ 支那（漁船）都穿得過